有無人鍾意opera?

如題 ..小弟勁鍾意聽 placido domingo, andrea bocelli

以前有段時間聽Pavarotti
有冇啲咩介紹？

冇乜聽 因為好曬時間
零零碎碎聽(睇)過卡門 啲歌都幾正
其餘都係聽下opera啲overture
例如wagner 既tristan and islode

Weber 既魔彈射手

(係古典音樂入邊對歌劇比較冇興趣

卡門最有印象係呢段
Don jese既情歌

打開入邊有字幕

樓主係咪指呢首

phantom激好睇

屌. 就喺你呢D井底蛙成鳩日以為phantom of the opera 喺opera, 救撚命

phantom係音樂劇
唔係opera
曲線就講明直線就收皮
多謝合作

超級中意!!!
最中意美聲時代義大利作品 Rossini (The barber of Seville, La Donna del Lago等) Bellini (Norma, 清教徒 等) Donizetti (Lucia di Lammermoor, Lucrezia Borgia 等) Verdi 三大茶花女 吟遊詩人 弄臣 都成日聽aria Puccini果D真實主義都唔錯 同埋仲由D Lied阿 baroque 果D閹伶aria都幾好 當然法派德派都有聽D
最中意花腔女高音同女中音 例如Joan Sutherland Beverly Sills Edita Gruberova Teresa Berganza Frederica von Stade等 抒情geh Caballe超正 戲劇少少 Renata Tebaldi Birgit Nilsson 都好

share 幾首大路 入門級別geh aria:

Casta Diva, Norma 美聲時代Bellini geh代表作, 心目中最好Norma

Il Barbiere di Siviglia, Una Voce Poco Fa, Rossini 筆下女主角多數系女中音

Lucia di Lammermoor, Spargi d'amaro pianto, Donizetti

見到呢首野笑左 係都唔出奇 因為好多人當正係真opera

三大男高音間唔中都會聽
仲有time to say goodbye
Paul potts隻碟都有買到

同埋一直覺得classical 同opera好密不可分

Time to say goodbye 頂多係musical風格作品 不過都幾好聽geh
Classical係好多時唱opera作品geh 但始終無去到專業美聲技術 所以唔能夠完整完成作品 基本發聲問題比較大 不過都做到pleasant to listen geh